msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: moonlight-tv\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-25 18:45+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-03-08 09:18\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: moonlight-tv\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 484733\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: messages.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 22613\n"

#: src/app/app.c:87
msgid "[Localized Language]"
msgstr "简体中文"

#: src/app/app.c:277 src/app/ui/launcher/add.dialog.c:42
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:732
#: src/app/ui/launcher/server.context_menu.c:89
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/app/app.c:277 src/app/ui/launcher/add.dialog.c:42
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:656
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:768
#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:467
#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:482
#: src/app/ui/launcher/pair.dialog.c:54
#: src/app/ui/launcher/server.context_menu.c:129 src/app/ui/root.c:339
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: src/app/app.c:278
msgid "Quit Moonlight?"
msgstr "退出Moonlight？"

#: src/app/app_settings.c:33
msgid "Stereo"
msgstr "立体声"

#: src/app/app_settings.c:34
msgid "5.1 Surround"
msgstr "5.1 声道"

#: src/app/app_settings.c:35
msgid "7.1 Surround"
msgstr "7.1 声道"

#: src/app/platform/common/i18n_common.c:6
msgid "System Language"
msgstr "系统语言"

#: src/app/stream/connection/session_connnection.c:37
msgid "Unstable connection."
msgstr "连接不稳定"

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:15 src/app/ui/launcher/launcher.view.c:113
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:36
msgid "Input"
msgstr ""

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:37
msgid "Gamepad hotkeys"
msgstr "游戏手柄快捷键"

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:39
msgid "Remote controller keys"
msgstr "遥控器按键"

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:41
msgid "More help"
msgstr ""

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:42
msgid "Open moonlight-tv Wiki"
msgstr "打开 moonlight-tv 文档"

#: src/app/ui/help/help.dialog.c:44
msgid "Open moonlight-stream Wiki"
msgstr "打开 moonlight-stream 文档"

#: src/app/ui/launcher/add.dialog.c:58
msgid "IP address"
msgstr "IP地址"

#: src/app/ui/launcher/add.dialog.c:62
msgid "IPv4 or IPv6 address"
msgstr "IPv4或IPv6地址"

#: src/app/ui/launcher/add.dialog.c:81
msgid "Failed to add computer."
msgstr "添加电脑失败"

#: src/app/ui/launcher/add.dialog.c:161
msgid "Failed to add computer"
msgstr "添加电脑失败"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:146
msgid "Wake"
msgstr "唤醒"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:146
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:148
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:150
msgid "Pair"
msgstr "匹配"

#. apploader has error
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:386
msgid "Failed to load apps"
msgstr "加载应用失败"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:387
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:416
msgid "Press \"Retry\" to load again.\n\n"
"Restart your computer if error persists."
msgstr "按“重试”按钮重新加载。\n\n"
"如果持续出错，请尝试重启电脑。"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:404
msgid "Not paired"
msgstr "未配对"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:405
msgid "Press \"Pair\" to pair this host with your account."
msgstr ""

#. server has error
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:415
msgid "Host error"
msgstr "主机错误"

#. server has error
#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:426
msgid "Offline"
msgstr "离线"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:427
msgid "Press \"Wake\" to send Wake-on-LAN packet to turn the computer on if it supports this feature, press \"Retry\" to connect again.\n\n"
"Try restart your computer if these doesn't work."
msgstr "按“唤醒”发送Wake-on-LAN请求来尝试唤醒电脑，按“重试”刷新连接状态。\n\n"
"如果不起作用，请尝试重启电脑。"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:596
msgid "Quitting game..."
msgstr "正在退出游戏…"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:657
msgid "Unable to quit game"
msgstr "无法退出游戏"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:658
msgid "Please make sure you are quitting with the same client."
msgstr "请使用启动游戏的同一客户端退出游戏。"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:709
msgid "Resume streaming"
msgstr "继续串流"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:710
msgid "Start streaming"
msgstr "开始串流"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:716
msgid "Stop streaming"
msgstr "停止串流"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:720
msgid "Unstar"
msgstr "取消收藏"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:720
msgid "Star"
msgstr "收藏"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:724
msgid "Unhide"
msgstr "取消隐藏"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:724
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: src/app/ui/launcher/apps.controller.c:728
#: src/app/ui/launcher/server.context_menu.c:75
msgid "Info"
msgstr "详情"

#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:468
msgid "No working decoder"
msgstr "没有可用的解码器"

#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:472
msgid "Streaming can't work without a valid decoder.\n"
"(If your device supports moonlight-embedded, install it and Moonlight will use it automatically.)"
msgstr "因为没有可用的解码器，无法进行串流。\n"
"（如果你的设备支持moonlight-embedded，请先安装它。Moonlight会自动使用它来串流）"

#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:476
msgid "Streaming can't work without a valid decoder."
msgstr "如果没有可用的解码器，串流就无法使用。"

#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:483
msgid "Can't save settings"
msgstr "无法保存设置"

#: src/app/ui/launcher/launcher.controller.c:486
msgid "Can't find a writable directory to save settings. Settings and pairing information will be lost when the TV is turned off.\n\n"
"(If you're using webOS 3.0 or newer, restart the TV may fix this issue.)"
msgstr "无法找到能保存设置的目录。当电视关闭时，设置和配对信息将丢失。\n\n"
"(如果您正在使用 webOS 3.0 或更高版本，重启电视可能解决这个问题。)"

#. Use list button for normal container
#: src/app/ui/launcher/launcher.view.c:107
msgid "Add computer"
msgstr "添加电脑"

#: src/app/ui/launcher/launcher.view.c:119
#: src/app/ui/settings/settings.view.c:31
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: src/app/ui/launcher/launcher.view.c:125
#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:424
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/app/ui/launcher/pair.dialog.c:55
msgid "Pairing"
msgstr "配对"

#: src/app/ui/launcher/pair.dialog.c:72
msgid "Enter PIN code on your computer."
msgstr "在您的电脑上输入PIN码"

#: src/app/ui/launcher/server.context_menu.c:79
msgid "Show hidden apps"
msgstr "显示被隐藏的应用"

#: src/app/ui/launcher/server.context_menu.c:84
msgid "Forget"
msgstr "忘记"

#: src/app/ui/launcher/server.context_menu.c:133
#, c-format
msgid "IP address: %s\n"
"GPU: %s\n"
"Supports 4K: %s\n"
"Supports HDR: %s\n"
"Host Software Version: %s\n"
"GeForce Experience: %s"
msgstr "IP地址: %s\n"
"GPU: %s\n"
"支持4K: %s\n"
"支持HDR: %s\n"
"软件版本: %s\n"
"GeForce Experience: %s"

#: src/app/ui/root.c:340
msgid "Failed to start streaming"
msgstr "无法开始串流"

#: src/app/ui/settings/panes/about.pane.c:59
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: src/app/ui/settings/panes/about.pane.c:60
#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:77
msgid "Video decoder"
msgstr "视频解码器"

#: src/app/ui/settings/panes/about.pane.c:61
#: src/app/ui/settings/panes/audio.pane.c:94
msgid "Audio backend"
msgstr "音频后端"

#: src/app/ui/settings/panes/about.pane.c:64
msgid "System"
msgstr "系统"

#: src/app/ui/settings/panes/about.pane.c:71
msgid "Screen resolution"
msgstr "屏幕分辨率"

#: src/app/ui/settings/panes/about.pane.c:76
msgid "Refresh rate"
msgstr "刷新率"

#: src/app/ui/settings/panes/audio.pane.c:51
#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:54
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: src/app/ui/settings/panes/audio.pane.c:95
#, c-format
msgid "Audio backend - using %s"
msgstr "音频后端 - 使用 %s"

#: src/app/ui/settings/panes/audio.pane.c:110
#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:24
msgid "Audio Settings"
msgstr "音频设置"

#: src/app/ui/settings/panes/audio.pane.c:112
msgid "Sound Channels (Experimental)"
msgstr "多声道（实验功能）"

#: src/app/ui/settings/panes/av_pane.c:29
msgid "Moonlight embedded will pick the suitable decoder automatically"
msgstr "Moonlight embedded会自动选择合适的解码器"

#: src/app/ui/settings/panes/av_pane.c:50
#, c-format
msgid "%s is conflicting with %s"
msgstr "%s 与 %s 冲突"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:95
msgid "Resolution and FPS"
msgstr "分辨率和帧率"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:145
msgid "Video bitrate"
msgstr "视频比特率"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:161
msgid "Fullscreen UI"
msgstr "全屏"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:166
msgid "Can't use windowed UI for this decoder"
msgstr ""

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:172
#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:173
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:205
msgid "Your computer may not perform well when using this resolution and framerate."
msgstr "你的电脑性能可能不足以使用这个分辨率和帧率。"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:220
#, c-format
msgid "Video bitrate - %d kbps"
msgstr "视频比特率 - %d kbps"

#: src/app/ui/settings/panes/basic.pane.c:228
msgid "Higher bitrate may cause performance issue, try with caution."
msgstr "过高的比特率可能会导致性能问题，请谨慎尝试。"

#: src/app/ui/settings/panes/host.pane.c:26
msgid "Optimize game settings for streaming"
msgstr "为串流优化游戏设置"

#: src/app/ui/settings/panes/host.pane.c:27
msgid "Change in-game settings to optimize for streaming. Resolution will be limited to 720p, 1080p or 4K. Framerate will be also limited to 30/60 FPS."
msgstr "更改游戏设置以优化串流。分辨率会被限制在720p、1080p和4K，帧率也会被限制在30/60帧。"

#: src/app/ui/settings/panes/host.pane.c:30
msgid "Mute computer while streaming"
msgstr "串流时在电脑上静音"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:46
msgid "View-only mode"
msgstr "仅查看模式"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:47
msgid "Don't send mouse, keyboard or gamepad input to host computer."
msgstr "不把鼠标、键盘和游戏手柄的输入发送到电脑上。"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:49
msgid "Capture system keys"
msgstr "捕捉系统按键"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:50
msgid "Capture and send system keys (e.g. Meta/Win key) to host computer."
msgstr "串流时捕捉并发送系统按键（比如Windows徽标键）"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:52
msgid "Mouse"
msgstr "鼠标"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:55
msgid "Use mouse hardware"
msgstr "使用鼠标硬件"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:58
msgid "Use plugged mouse device only when streaming. This will have better performance, but absolute mouse mode will not be enabled."
msgstr "在串流时使用插入的鼠标硬件。这会带来性能提升，但是绝对指针模式将不可用。"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:63
msgid "Absolute mouse mode"
msgstr "绝对指针模式"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:65
#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:104
msgid "Better for remote desktop. For some games, mouse will not work properly."
msgstr "对远程桌面更适用。开启后，在一些游戏中鼠标可能表现不正常。"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:68
msgid "Gamepad"
msgstr "游戏控制器"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:70
#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:111
msgid "Analog stick deadzone"
msgstr "摇杆死区"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:74
msgid "Note: Some games can enforce a larger deadzone than what Moonlight is configured to use."
msgstr "注意：一些游戏会使用比Moonlight的设置更大的死区"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:77
msgid "Virtual mouse"
msgstr "虚拟鼠标"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:78
msgid "Press LB + RS to move mouse cursor with sticks. LT/RT for left/right mouse buttons."
msgstr "按LB + RS来切换使用摇杆控制鼠标指针。LT=鼠标左键，RT=鼠标右键。"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:81
msgid "Swap ABXY buttons"
msgstr "交换ABXY键位"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:82
msgid "Swap A/B and X/Y gamepad buttons. Useful when you prefer Nintendo-like layouts."
msgstr "交换手柄的A/B和X/Y键。如果你习惯使用类似任天堂的按键布局会有用。"

#: src/app/ui/settings/panes/input.pane.c:100
msgid "Absolute mouse mode can't be used when \"Use mouse hardware\" enabled."
msgstr "启用“使用鼠标硬件”后，绝对指针模式无法使用。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:78
#, c-format
msgid "Video decoder - using %s"
msgstr "视频解码器 - 使用 %s"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:93
#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:25
msgid "Video Settings"
msgstr "视频设置"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:95
msgid "Use H265 when possible"
msgstr "优先使用 H265"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:99
msgid "H265 usually has better graphics, and supports HDR."
msgstr "H265 的画质通常更好，并且支持 HDR。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:102
#, c-format
msgid "%s decoder doesn't support H265 codec."
msgstr "解码器 %s 不支持 H265 编码。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:106
msgid "Use AV1 when possible (Experimental)"
msgstr "优先使用 AV1 （实验性功能）"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:111
msgid "AV1 usually has better graphics, and supports HDR. However, it might be much slower than H265 or H264."
msgstr "AV1 的画质通常更好，并且支持 HDR。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:115
#, c-format
msgid "%s decoder doesn't support AV1 codec."
msgstr "解码器 %s 不支持 AV1 编码。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:119
msgid "HDR"
msgstr "HDR"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:126
msgid "Learn more about HDR feature."
msgstr "了解更多关于HDR功能的信息。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:159
#, c-format
msgid "%s decoder doesn't support HDR."
msgstr "解码器 %s 不支持 HDR。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:163
msgid "H265 or AV1 is required to use HDR."
msgstr "使用 HDR 必须启用 H265 或 AV1。"

#: src/app/ui/settings/panes/video.pane.c:166
msgid "HDR is only supported on certain games and when connecting to supported monitor."
msgstr "请注意HDR仅在部分游戏中支持，通常您还需要连接支持的显示器。"

#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:21
msgid "Basic Settings"
msgstr "基本设置"

#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:22
msgid "Host Settings"
msgstr "主机设置"

#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:23
msgid "Input Settings"
msgstr "输入设置"

#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:26
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:424
msgid "Later"
msgstr "稍后"

#: src/app/ui/settings/settings.controller.c:425
msgid "Some settings require a restart to take effect."
msgstr "一些设置可能需要重启后才能生效。"

#: src/app/ui/streaming/hints.c:9
msgid "Long press BACK (or press EXIT for traditional TV remote) while streaming, to open status overlay."
msgstr ""

#: src/app/ui/streaming/hints.c:10
msgid "Frequent lagging on 5GHz Wi-Fi? Try changing to another channel, check Help for details."
msgstr ""

#: src/app/ui/streaming/hints.c:11
msgid "Xbox One/Series controller can't be directly connected via cable or official adapter."
msgstr ""

#: src/app/ui/streaming/hints.c:13
msgid "If you have ultra-wide monitor, you may need to change its resolution to fit 16:9 for streaming."
msgstr ""

#: src/app/ui/streaming/streaming.controller.c:147
msgid "Connecting..."
msgstr "正在连接…"

#: src/app/ui/streaming/streaming.controller.c:167
msgid "Disconnecting..."
msgstr "正在断开连接…"

#: src/app/ui/streaming/streaming.view.c:25
#, c-format
msgid "Hint: %s"
msgstr "提示：%s"

#: src/app/ui/streaming/streaming.view.c:74
msgid "Soft keyboard"
msgstr "显示软键盘"

#: src/app/ui/streaming/streaming.view.c:83
msgid "Virtual Mouse"
msgstr "虚拟鼠标"

#: src/app/ui/streaming/streaming.view.c:96
msgid "Disconnect"
msgstr "断开连接"

#: src/app/ui/streaming/streaming.view.c:105
msgid "Quit game"
msgstr "退出游戏"

#: src/app/ui/streaming/streaming.view.c:120
msgid "Performance"
msgstr "性能"

